內地專家指需等一個月才能拿到新型肺炎疫苗株

國家衛健委高級別專家組成員李蘭娟表示，距離製備新型肺炎疫苗已經很近，但需要等一個月才能拿到疫苗株，檢查檢測則需要等半個月，另外至少審批一個半月。

李蘭娟接受央視直播訪問時說，昨日新增1700多宗確診病例屬於預期之中，因為武漢封城之前，從當地輸出各個省份的感染者，通過第二、第三代傳播後，目前處於發病高峰期。

李蘭娟又指，病毒除了經呼吸道傳播，還可以通過接觸傳播，病人的飛沫可能影響環境，她建議民衆勤洗手，切斷傳播途徑。

另外，她表示非常重視沒有病徵的患者，雖然對預防疫情帶來難度，但現時可以透過大數據，監測每個人的流動情況，以發現和控制傳染源。